Robotter bliver i større og større omfang benyttet til at automatisere komplicerede opgaver.
Således kan man bruge robotter til at styre et lager, til at udforske et ufremkommeligt område eller til at hjælpe ældre i deres hverdag.

En del af disse problemer kræver at robotten har et kort over det område den skal arbejde i.
En lagerrobot kræver et kort over lageret så den ikke kører ind i vægge når den fragter objekter rundt.
En støvsugerrobot skal kende de rum den skal støvsuge så den kan navigere rundt om stoleben, og stadig få støvsuget hele rummet.

For at lave dette kort kan robotten udstyres med sensorer og ud fra de opsamlede data konstruere et kort.
Dette kræver dog at robotten ved hvor den befinder sig i rummet hver gang disse data opsamles, så dataene kan sættes i relation til hinanden.
For at finde ud af hvor robotten er i rummet kan der bruges et kamera og ud fra et billede af robotten i rummet beregne dens position.

Dette problem fører til den initierende problemstilling:
\quoter{Er det muligt at kortlægge et ukendt areal ved hjælp af en robot hvor robotten altid kender sin lokation?}

Denne rapport vil undersøge hvordan dette problem løses og beskrive den relevante teori.
Baseret på denne teori vil der blive udviklet et system der kortlægger et rum ved at bruge sensormålinger opsamlet af en robot der kører rundt i rummet.

\stefan{Tag lokation ud af introduktionen, så problemet er det helt generelle}

\stefan{Analyser metoder - SLAM vs mapping med kendt position, og konkluder at vi tager mapping}
\stefan{SLAM vælges fra pga. kompleksitet}

